聯合國人權理事會譴責美國種族歧視及警暴 但未有言及調查 人權組織批評美國施壓 欺凌其他國家

【明報專訊】聯合國人權理事會昨一致通過決議，譴責導致美國黑人弗洛伊德死亡的種族歧視及警察暴力，但在多方閉門拉鋸下，未有點名要求調查美國的「系統性種族歧視」，而只是要求聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）一年內就非洲裔所受的「系統性種族歧視」提交報告。人權組織批評，已退出理事會的美國幕後施壓。

淡化措辭 删國際調查不提美國
54個非洲國家因應美國警察涉嫌濫用暴力害死黑人弗洛伊德，向聯合國人權理事會提交了決議草案，原促請呼籲成立獨立國際委員會，作出最高層次的獨立調查，將肇事者繩之以法。當地時間周五（19日）下午表決草案前，當中措辭強烈內容一再被淡化，最初删掉「呼籲國際調查」，到了周五中午已不再提美國。最新版本是，敦請巴切萊特「準備一份關於系統性種族主義，執法機關針對非洲人、非洲裔的違反國際人權法的報告」，該報告須特別關注「弗洛伊德、其他非洲人與非裔人士之死衍生的那些事故，問責與賠償受害者」。

美國公民自由聯盟（ACLU）人權主任達克瓦爾批評美國藉着欺凌別國，淡化決議案的歷史性，使之免受國際調查，再一次背棄了警暴犧牲者與黑人。國際人權組織「人權觀察」日內瓦分部主任費希爾（John Fisher）警告，這樣做使決議案變得含糊無意義。

（法新社/路透社）

聯合國人權理事會=支那口交支部

How about concentration camps in China??

講完出黎好似自打嘴巴咀
又人權又警暴，但唔提香港

不如黑人全部返返非洲喇，非洲先係佢地家鄉

黑吃黑
非洲歧視白人問題嚴重

54個非洲國家

UN 收皮

美國又準備defund

望住D 80分嘅就屌點解唔做到100分。 對住香港警暴同新疆集中營呢啲人權分數差到仆街嘅就乜撚都唔出聲, 呢個人權組織去食屎吧啦！ WTO另一翻版。

成日見到啲強國人講美國政治乜乜77, 人哋每個公民有投票權, 每四年全世界望住到佢哋選舉公開操作, DLLM喺大陸比條毛你投票, 連個市長都冇撚得你選呀, 咁夠膽講政治不如直接喺大陸講推反中共啦！

正一太監笑人去妓院, 識條撚。

啲死nigga快撚啲死翻非洲啦

聯合國人權理事會有冇譴責過支那於西藏、新疆種族暴行？

美國nigga無咩大問題只係懶同貪快,最大禍根係左膠屈人種族歧視

其實聯合國未等於車志賤果類人生導師，邊個有錢比就奶邊度。
真係要佢救災救難，佢會話: 唔得閒，我有全球幾十萬既學生要照顧。 走先

另一方面, 聯合國譴責左 香港警暴未 ?